窮撚唔好學人生仔

我真係好憎呢個屋企！
24歲個年，同屋企人嘈交，嘈到要搵救護車送我入院，之後醫生check到我有抑鬱！
到我證實有抑鬱既時候，我媽同我講：你係痴線架，死痴線婆，你好快d去死啦！

我媽一時對我好好，下一秒又叫我快d死，問我做咩仲唔跳樓！其實佢知唔知自己想點架！

日日放工返去都閪口閪面，小小事就搵位入，小小事都家嘈屋閉！可唔可以靜d!

成日問問做咩唔拍拖，幾時結婚生仔，窮有窮養呀之類既說話！阿邊個個仔邊個個女返咩工，讀書好叻，搵好多錢，成日話我搵錢小，我忍唔住返問人地老母係經理呀，你係味呀，日日都比較，大佬比我抖下啦！
我好羨慕人地屋企人關係好！ 你地屋企人係點？！

仲

窮人以為生出黎個個都一樣有機會

其實人地老豆老母有學識network 大，個仔女third hon 係外國一畢業想做邊間靠referral 就得

窮人仔女local u first hon 都仲要爭崩頭靠自己一步步in

我細個讀書唔叻，出左黎做野，自己一步步進修！
佢都話我讀書哂錢！

佢成日都話想我嫁有錢人，咪可以讓理佢

同意窮人唔好生仔 自問缺乏時間 耐心 愛心嘅都唔應該生 費事害左下一代
窮有窮養只會造成下一個家庭悲劇 有d家庭仲要生多過一個 希望下一代係社會向上流嘅機會會大d
同埋好多父母會有令仔女反感嘅心態 特別係d父母成日拎d仔女同人地比較
我屋企嘅話 屋企人拎我黎比較果陣 我會寸返佢地鬼叫佢地唔夠人學歷高唔夠人地有錢

岩呀d仆街成日話“窮有窮養”。真係害撚死人

如果全世界都咁諗
個世界會唔會愈來愈少人

窮有窮養真係難撚聽過粗口

係

都唔知班上一代痴咗邊條根, 淨係識生仔 / 叫人生仔

自己生嗰陣已經乜準備都無, 都算
我唔想我下一代好似我咁慘

所以你唔可以似你老豆老母咁 自己諗清楚係米要小朋友 要就要諗自己hand唔handle到 ，生仔始終要付責任。

你放心都得，冇可能所有人既思維都係一致
一定有人生、有人唔生；有人窮、有人係小康之家

彩佢都傻，話生就生咩
如果比唔到好生活比佢，我一定唔生
我唔想佢好似我細個咁慘

佢地仲要唔覺有問題

你地似精神問題
多過貧窮問題
有錢去谷你 你都應該仲快痴線

直頭on 9啦

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！